window.quizData=[
    {  //Q1
        question:"がくせいたちはきょうしつでやまだせんせいににほんごを _______ います。",
        a:"ならって",
        b:"つくって",
        c:"おぼえて",
        d:"べんきょうして",
        correct:"a",
    }, 
    {  //Q2
        question:"この学校の _______ では学生はきょうしつのそうじをしなければなりません。",
        a:"りゆう",
        b:"きそく",
        c:"ほうりつ",
        d:"しゅうかん",
        correct:"b",
    },
    {  //Q3
        question:"どのてぶくろがいちばんねだんが _______ 。",
        a:"ひくいですか",
        b:"すくないですか",
        c:"ちいさいですか",
        d:"やすいですか",
        correct:"d",
    },
    {  //Q4
        question:"まちださんはせんせいに「おはようございます。」と _______ しました。",
        a:"しょうかい",
        b:"あいさつ",
        c:"はいけん",
        d:"れんらく",
        correct:"b",
    },
    {  //Q5
        question:"_______ べんきょうしたので、このあいだのテストは１００てんでした。",
        a:"まじめに",
        b:"そんなに",
        c:"だいじに",
        d:"たいせつに",
        correct:"a",
    },
    {  //Q6
        question:"みちでお金を _______ ので、こうばんにとどけました。",
        a:"すてた",
        b:"とった",
        c:"ひろった",
        d:"つかまえた",
        correct:"c",
    },
    {  //Q7
        question:"そのかいぎに _______ するためには１０じのひこうきにのらなければなりません。",
        a:"しゅっせき",
        b:"しっぱい",
        c:"じゅんび",
        d:"しょうかい",
        correct:"a",
    },
    {  //Q8
        question:"たなか「さいきん母のぐあいがよくないんですよ。」さとう「それは _______ 。」",
        a:"ざんねんですね",
        b:"おめでとうございます",
        c:"しんぱいですね",
        d:"だいじょうぶですね",
        correct:"c",
    },
    {  //Q9
        question:"じかんがかかりましたが、_______ おわりました。",
        a:"そろそろ",
        b:"やっと",
        c:"ちっとも",
        d:"なかなか",
        correct:"b",
    },
    {  //Q10
        question:"レストランは５かいにあります。_______ で行ったほうがいいですよ。",
        a:"オートバイ",
        b:"エレベーター",
        c:"スーツケース",
        d:"タクシー",
        correct:"b",
    }
];
